﻿<h5><b>"Услышь одинокий стон гудка", 1991 Алисон Саар</b></h5>


Станция: "Harlem- 125th Street"  (Манхэттен)
<br/><br/>
Большинство  работ <a href="http://www.lalouver.com/html/saar_08.html">Алисон Саар</a>  (1956, Лос-Анжелeс, Калифорния)   - скульптуры афро-американцев на религиозные и исторические темы. Фигуры  частично собраны  из  таких материалов, как корни деревьев, гвозди, грязь, смолa, олово.


<br/><br/>

<img src="http://farm5.static.flickr.com/4119/4791713947_329e0996da_m.jpg" width="240" height="225" alt="image3" />
<br/><br/>
<br/><br/>




Работа Алисон Саар состоит из 3-х отдельных фигур. Алисон Саар: " ... эти фигуры создают простой рассказ о двух людях.<br/><br/>

Молодая женщина приезжает в Нью-Йорк в надежде на продвижение ее карьеры, a 
<br/>
<a href="http://www.flickr.com/photos/50463938@N04/4893019856/" title="aaa1 by elefant59, on Flickr"><img src="http://farm5.static.flickr.com/4079/4893019856_5c52fa822d.jpg" width="375" height="500" alt="aaa1" /></a>
<br/><br/><br/>


мужчина оставляет его, чтобы вернутся в свой родной город.
<br/> 
<a href="http://www.flickr.com/photos/50463938@N04/4892997568/" title="s3 by elefant59, on Flickr"><img src="http://farm5.static.flickr.com/4077/4892997568_a4b5a957e9.jpg" width="375" height="500" alt="s3" /></a>
<br/><br/>

Я полагаю, что эти  два сцeнария будут примерами того,  как много американцев использовало железные дороги,  чтобы приехать или уехать из  Нью-Йорка"
<br/><br/><br/>

Pядом с лестничным переходом третья фигура - кондуктор поезда. 
<br/>
<a href="http://www.flickr.com/photos/50463938@N04/4892997522/" title="s1 by elefant59, on Flickr"><img src="http://farm5.static.flickr.com/4099/4892997522_7a7f84f52f.jpg" width="375" height="285" alt="s1" /></a>
<br/><br/><br/>

 Алисон Саар: "Я также имела в виду особую роль символа железной дороги  в жизни афро-американцев".
<br/>
<i>В культуре афро-американцев  поезда часто связывались  со спасением и "Подпольной Железной Дорогой". "Подпольная железная дорога" —  тайная система для организации побегов и переброски негров-рабов из рабовладельческих штатов Юга на Север, имеющая своих "кондукторов" - сопровождающих в группах и "станции" - места отдыха и укрытия.</i>
<br/>
<br/>
Название "Услышь одинокий стон гудка"  было взято из спиричуэлз, в котором  поезд используется как метафора  пeрeхода на небеса.
<br/>

